Une droite particulière.
\begin{enumerate}
  \item Construire un segment $[CD]$ tel que $CD=\Lg{4}$.
  \item Positionner le milieu $M$ de $[CD]$.
  \item Construire la droite $(d)$ perpendiculaire au segment $[CD]$ passant par le point $M$.
  \item \begin{enumerate}
    \item Placer cinq points $K_1$, $K_2$,\dots ,$K_5$ sur la droite $(d)$.
    \item Comparer à l'aide des instruments les longueurs $CK_1$ et $DK_1$.
    \item Faire de même pour les autres points $K_2$, $K_3$, $K_4$ et $K_5$.
    \item Que remarque-t-on~?
  \end{enumerate}
\end{enumerate}